［嚴打雙重國籍］中共倫敦使館一公告 讓海外華人不寒而慄

黃曆戊戌新年假期前，中共駐倫敦大使館公佈一則信息，內容雖然簡短，卻讓海外華人不寒而慄。

《南華早報》報道，中共駐倫敦大使館在黃曆新年假期前公告，提醒海外華人，中共當局不承認雙重國籍，任何違反者，大使館將「註銷」相關文件，並且「拒發」進入中國的簽證。

這則簡短公告，讓已入籍美國的華裔瑞安（Ryan）十分擔憂。這位30多歲仍持有中國護照的牙醫說，這則公告讓他預見未來的日子將很麻煩了。

瑞安出生在中國，目前仍定期回國看望家人，現在他擔心如果返回中國，將被剝奪中國公民身份。他說，他的中國護照效期還有兩年，到時候如果被註銷，沒有中國公民身份，真的不知道如何處理父母的財產。

在海外的華人，多數和瑞安一樣，想要追求更好的教育、工作、生活，以及自由，而來到其它國家定居，由於各種原因如想要在中國大陸買房等，他們在入籍其它國家後，沒有放棄中國護照及中國公民身份。

一名分析人士告訴南早，中共當局近幾年打擊具雙重國籍的中國公民，其中一個原因是追查貪腐官員。

按照規定，具其它國家公民身份的中國人，必須交出中國護照，這意味著他們要放棄在中國的戶籍，以及各項政府福利，包括住房補貼、養老金、教育，及醫療保健。此外，失去中國大陸身份證的華人，很難在中國大陸投資或者繼承財產。

中共打壓雙重國籍者的方法是，在海關要求14到70歲的外國護照持有者按指紋、要求酒店通知警方任何入住的外國人，以及鼓勵民眾在懷疑有人具雙重國籍時通知當局。

南早引述中共媒體的報道稱，2013年至2014年6月，大約100多萬具雙重國籍的中國公民被註銷戶籍及身份證。

瑞安說，他的幾名朋友的在中國的戶籍及中國護照被註銷了，有些人在重慶獲得政府拆遷計劃補償的房子，也被扣押了。

一名定居在紐約已歸化美國的華人說，他的許多朋友都持有中國護照，最大原因是，擁有中國身份者，在中國大陸做生意比外國人更容易。

他說，沒有中國護照想要在中國大陸的銀行開戶，需要通過更多的審核及準備更多的文件，而且中共當局對企業的補貼及減稅優惠，通常不給外國人開設的公司。

中共不容許中國公民擁有雙重國籍的規定，不適用於香港和澳門的公民。目前不清楚擁有雙重國籍中國公民的人數，據聯合國統計，在海外的中國移民人數，從1990年的410萬增加到2013年的930萬，是全球第四大移民來源國。

鎖國，一刀兩段

不承認雙重國籍,但只要你係黃皮豬就算冇支那藉你都係'中蟈人'

中共不容許中國公民擁有雙重國籍的規定，不適用於香港和澳門的公民。>>>快d套用到香港同澳門公民身上啦

清算

桂民海表示

無人稀罕你個支那籍
係外國個班恨不得你除支那籍

香港好多都係咁
為左個歡樂卡唔取消支藉

习大大個女呢

佢地重係米中國人?

即係你點都係中國人，班友諗錯曬

咩叫更好既教育，而家大陸教育好差咩？

好簡單姐，放棄美籍未得囉

想做中國人既話，唔該放棄係外國生活返去中國